6億倫敦金騙局：被捕14人獲保釋 包括博愛醫院前主席蕭炎坤

警方自去年11月起，展開代號「冰極」行動，成功搗破一個跨境倫敦金詐騙集團，拘捕12男2女，包括主腦、公司董事等。至今日（25日）下午，所有被捕男女獲准保釋候查，須於本月下旬或二月下旬向警方報到。

消息稱，其中一名被捕人士為前博愛醫院主席蕭炎坤，他報稱居住九龍塘又一村，據悉他獲保釋後，正準備離港前往內地。根據公司註冊處資料，蕭是智金集團有限公司前董事，他於去年10月8日，即倫敦金騙案曝光前，將公司轉讓給一名姓羅男子。

涉案的跨境倫敦金詐騙集團活躍逾2年，集團招攬年輕人做經紀隨機搵客，自詡投資戰績彪炳又對客人噓寒問暖博好感，再游說投資倫敦金授權經紀「操盤」，最終客人投資全數泡湯。16年中至去年下旬，至少7人被騙逾6.2億港元，有本地隱形富豪因多次「揼水」冀收復失地，被騙逾億元成最慘苦主。警方指是次破獲歷來最大宗倫敦金詐騙案，相信仍有其他受害人。